{
    "question": "5y= 4y+10\r\ny=\r\npake cara ya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "5y=4y+10<br>5y-4y=10<br>y=10",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "5y - 4y = 10<br>y = 10<br><br>5y = 4y + 10<br>5y ( - 4y ) = 4y + 10 ( - 4y )<br>1y = 10",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "umur-siska-tahun-ini-20-tahun-dan-umur-jessi-8-tahun-lebih-muda-d-230",
            "question": "umur siska tahun ini 20 tahun dan umur jessi 8 tahun lebih muda dari siska. tuliskan perbandingan umur jessi dan umur siska?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbandingan umur keduanya\u00a0sekarang<br>Umur Jessi\u00a0: umur Siska<br>20-8 : 20<br>12 : 20<br>3 : 5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "siska : jessi =20 : 12<br>jessi= 20-8=12<br>S : J = 20 : 12<br>S : J = 5 : 3 ( masing masing dibagi 4)<br>\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-panjang-sisi-sebuah-persegi-sama-dengan-5cm-tentukan-panjang-d-130",
            "question": "1) panjang sisi sebuah persegi sama dengan 5cm tentukan panjang diagonal persegi tersebut    2) jika luas persegi 49cm berapakah panjang diagonal persegi tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) panjang sisi = 5 cm<br>\u00a0 Maka, panjang diagonal =\u00a0[tex] \\sqrt{25+25} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{50} [/tex] = 5[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>2) Jika luasnya 49, maka pnjng sisi= 7cm<br>\u00a0 Panjang diagonal =\u00a0[tex] \\sqrt{49+49} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{98} [/tex]= 7[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-ke-n-dari-barisan-0-2-6-12-20-adalah-658",
            "question": "Rumus ke-n dari barisan 0, 2, 6, 12, 20 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus ke n = (n-1)n<br>cotoh masukan angka 1,2,3,4 . . .<br>(1-1)1 = 0<br>(2-1)2 = 2<br>(3-1)3 = 6<br>(4-1)4 = 12<br>(5-1)5 = 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-2x-4-gt-130",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut    a. 2x-4 &gt; 3x+9\r\nb. \u00a02y-7\u00a0\u2264 3\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\n\r\nTolong beri cara utk mengerjakannya juga ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 2x-4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 \u00a0 2x - 2x -4 &gt; 3x+ 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 &gt; x + 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 - 9 &gt; x + 9 -9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-13 &gt; x<br>B.\u00a0[tex] \\frac{2y-7}{2} [/tex] <u>&lt;</u> 3<br>\u00a0 \u00a0 semua dikalikan 2 menjadi<br>\u00a0 \u00a0 2y-7 <u>&lt;</u> 6<br>\u00a0 \u00a0 2y - 7 + 7\u00a0<u>&lt;</u> 6 + 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y\u00a0<u>&lt;</u> 13<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y : 2\u00a0<u>&lt;</u> 13 : 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y\u00a0<u>&lt;</u> 6,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "help-me-5ab-pp-ab-x-a-370",
            "question": "Help me :(\r\n-. \u2074\u221a5a\u00b3b\u00b2\r\n-. (-p\u00b2\u221ap\u00b2)\u2075\r\n-. ab\u207b\u00b2 x a\u207b\u00b2.b\u207b\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\sqrt[4]{5} [/tex]\u00a0a^3/4b^1/2<br>-p^10 . p^5 = p^15<br>a^-1 . a^-5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-873",
            "question": "sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. agar keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50m, berapakah masing-masing sisi segitiga tersebut (pakai caranya juga yaa)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika sisi a=5 maka sisi b&amp;c 5x5=25. jadi kel= 25+25+5=55m . 55&gt;50 :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-kapal-belayar-kearah-timur-sejauh-150-kmkemudian-kearah-764",
            "question": "1.Sebuah kapal belayar kearah timur sejauh 150 km,kemudian kearah selatan sejauh 200 km. hitung jarak kapal sekarang dari tempat semula.    2. Sebuah tangga yang panjangx 12 m bersandar pada tembok yg tingginya 8m. jika kaki tangga terletak 6m dari tembok maka hitunglah panjang bagian tangga yang tersisa diatas tembok\r\n\r\nMohon Bantunnya yh :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 150+200=350<br>2. 12m-6m=12m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 50\u221a34 Km <br>2. 2m<br><br>dengan rumus abc<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-penyelesaiannya-a4-b2-c-a-b6-c4-400",
            "question": "Cara penyelesaiannya..( a\u207b\u2074 b\u00b2 c /a b\u207b\u2076 c)\u2074?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = -4-1 =5<br>b= 2-(-6)=8<br>c= 1- 4= -3<br>(a&#039;5 b&#039;8 c&#039;-3)&#039;4<br>a&#039;5\u00d74 b&#039;8\u00d74 c&#039;-3\u00d74<br>a&#039;20 b&#039;32 c&#039;-12<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>( a\u207b\u2074 b\u00b2 c /a b\u207b\u2076 c)\u2074<br>= a</span>\u207b\u2074.\u2074 b\u00b2.\u2074 c\u2074/ a\u2074 b\u207b\u2076.\u2074 c\u2074<br>= a^16 b^ 8 c^4 / a^4 b^-24 C^4<br>=a^ 16-4 b^8-(-24) c^4-4<br>=a^ 12 b ^ 32 c ^0<br><br>^ = dibaca pangkat ya....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-akar-ab-a-b-5-302",
            "question": "Rasionalkan bentuk akar \r\n\u221aa+b\r\n\u221aa-b-\u221a5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf aku hanya memberi contoh nya\u00a0<br><span>* Bentuk Rasional Akar<br>Mengalikan penyebut dengan akar sekawannya.<br><br>a. a/Vb\u00a0<br>akar sekawan Vb adalah Vb<br>a/Vb x (Vb/Vb) = (aVb)/b = a/b Vb<br><br>Contoh :<br>2/V3 = 2/V3 x (V3/V3) = 2V3/3 = 2/3 V3<br><br>b.c/(a +- Vb)<br>akar sekawan (a+Vb) adalah (a-Vb)<br>c/(a + Vb) x (a - Vb)/(a - Vb) = c (a \u2013 Vb)/(a^2 \u2013b)<br><br>akar sekawan (a-Vb) adalah (a+Vb)<br>c/(a \u2013 Vb) x (a + Vb)/(a + Vb) = c (a + Vb)/ (a^2 \u2013 b)<br><br>Contoh :<br>3/(3 + V6) = 3/(3+V6) x (3-V6)/(3-V6) = 3(3+V6)/(9-6) = 3(3+V6)/3 = 3+V6<br><br>c. c/(Va +- Vb)<br>akar sekawan (Va+Vb) adalah (Va-Vb)<br>c/(Va+Vb) x (Va-Vb)/(Va-Vb) = c(Va-Vb)/(a-b)<br><br>akar sekawan (Va-Vb) adalah (Va+Vb)<br>c/(Va-Vb) x (Va+Vb)/(Va+Vb) = c(Va+Vb)/(a-b)<br><br>Contoh :<br>8/(V5\u2013V2) = 8/(V5-V2) x (V5+V2)/(V5+V2) = 8(V5+V2)/(5-2) = 8(V5+V2)/3 = 8/3(V5+V2)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-5y-2-dijumlahkan-dengan-7y1-hasilnya-adalah-217",
            "question": "Apabila -5(y-2) dijumlahkan dengan 7(y+1) hasilnya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-5(y-2)+7(y+1)<br>= -5y+10+7y+1<br>=2y+11",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-5 (y -2) + 7(y +1)<br>-5y +10 +7y +7<br>-5y +7y +10 +7<br>2y +17<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}